<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF
	xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns="http://purl.org/rss/1.0/"
>
<channel rdf:about="http://planet.terasi.net/">
	<title><![CDATA[Planet Terasi]]></title>
	<link>http://planet.terasi.net/</link>
	<description><![CDATA[Planet Terasi - http://planet.terasi.net/]]></description>

	<items>
		<rdf:Seq>
			<rdf:li rdf:resource="http://www.excellent.co.id/excellent/blog/google-maps-dan-denah-menuju-markas-lokasi-training-excellent-di-bekasi/" />
			<rdf:li rdf:resource="http://rahard.wordpress.com/2012/11/05/sulit-menerima-inovasi/" />
			<rdf:li rdf:resource="http://rahard.wordpress.com/2012/11/04/tanpa-uang-kertas/" />
			<rdf:li rdf:resource="http://dailysocial.net/2012/11/04/dailyssimo-apakah-anda-kecanduan-internet/" />
			<rdf:li rdf:resource="http://www.excellent.co.id/product-services/zimbra/solved-zimbra-tidak-bisa-mengirim-email-keluar-not-permitted-to-relay-through-this-server/" />
			<rdf:li rdf:resource="http://direktif.web.id/2012/11/blog-halaman-statis/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=blog-halaman-statis" />
			<rdf:li rdf:resource="http://wiryanto.wordpress.com/2012/11/03/sndtp-2012-kamis-29112012/" />
			<rdf:li rdf:resource="http://dailysocial.net/2012/11/03/lagi-aplikasi-asal-indonesia-dibajak-oknum-pengembang-asing/" />
			<rdf:li rdf:resource="http://feedproxy.google.com/~r/BennyChandra/~3/xEQfjiO7yYA/" />
		</rdf:Seq>
	</items>
</channel>

<item rdf:about="http://www.excellent.co.id/excellent/blog/google-maps-dan-denah-menuju-markas-lokasi-training-excellent-di-bekasi/">
	<title><![CDATA[Masim Vavai Sugianto: Google Maps dan Denah Menuju Markas (Lokasi Training) Excellent di Bekasi]]></title>
	<link>http://www.excellent.co.id/excellent/blog/google-maps-dan-denah-menuju-markas-lokasi-training-excellent-di-bekasi/</link>
	<content:encoded><![CDATA[Untuk memudahkan para calon peserta training Excellent atau para klien Excellent yang hendak datang ke lokasi training Excellent, <a href="http://vavai.com">saya</a> menambahkan posisi lokasi kantor PT. Excellent yang sekaligus menjadi tempat untuk lokasi training. Informasi ini juga sebenarnya bisa dimanfaatkan jika ingin datang ke rumah saya, hehehe...

Untuk mengaksesnya, cukup membuka Google Maps <a href="http://maps.google.co.id">http://maps.google.co.id</a> kemudian mengetikkan nama “Excellent Infotama” pada kotak pencarian, atau bisa juga langsung klik link berikut ini : <a href="http://bit.ly/QI8bxv">http://bit.ly/QI8bxv</a>

Update lokasi untuk kantor sekaligus training center PT. Excellent Infotama Kreasindo ini melengkapi informasi mengenai <a href="http://vavai.com/2012/10/25/update-lokasi-taman-bacaan-excellent-di-google-maps/">lokasi Taman Bacaan Excellent</a> yang biasanya digunakan untuk <a href="http://www.excellent.co.id/excellent/blog/workshop-zimbra-mail-server-multi-server-preview-zimbra-8″-sabtu-03-november-2012/">kegiatan workshop</a>.

<a href="https://maps.google.co.id/maps?ie=UTF8&cid=2909045715382210586&q=PT.+Excellent+Infotama+Kreasindo&iwloc=A&gl=ID&hl=in"><img alt="" class="wp-image-6439 alignnone" height="267" src="http://vavai.com/wp-content/uploads/2012/10/excellent-maps.jpg" title="excellent-maps" width="465" /></a>

Jika peta/denah diatas masih belum mencukupi, bisa kok merujuk ke artikel <a href="http://www.excellent.co.id/schedule/rute-menuju-lokasi-training/">“Rute Menuju Lokasi Training Excellent”</a> untuk membaca penjelasan detail jika naik mobil atau sepeda motor.]]></content:encoded>
	<dc:date><![CDATA[2012-11-05T07:00:12+00:00]]></dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://rahard.wordpress.com/2012/11/05/sulit-menerima-inovasi/">
	<title><![CDATA[Budi Rahardjo: Sulit Menerima Inovasi]]></title>
	<link>http://rahard.wordpress.com/2012/11/05/sulit-menerima-inovasi/</link>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Untuk apa ada internet banking? Demikian kata beberapa orang ketika menanggapi layanan baru dari perbankan. Bagi sebagaian orang, layanan perbankan kita sudah cukup. Mengapa pula perlu internet banking? Mereka tidak sadar bahwa ketika ATM diluncurkan, pertanyaan yang sama juga terjadi; &#8220;untuk apa ada ATM? Bukankah kita dapat mengambil uang dengan mudah melalui kantor cabang?&#8221;. Bagi kebanyakan orang, ATM sudah merupakan kebutuhan dan mungkin tidak percaya bahwa dahulu dibutuhkan waktu untuk meyakinkan orang bahwa ATM itu penting.</p>
<p>Inovasi memang tidak mudah diterima. Dibutuhkan kesabaran untuk mengajarkan produk baru.</p>
<p>Saya ingat ketika mencoba mempopulerkan keberadaan World Wide Web (WWW) di awal tahun 90an(?) muncul pertanyaan yang sama; &#8220;Untuk apa ada WWW? Kita kan sudah punya Gopher, FTP, &#8230;&#8221;  Sekarang? Nampaknya sulit membayangkan dunia tanpa WWW.</p>
<p>Atau mungkin saya yang terlalu cepat ya?</p>
<br />Filed under: <a href="http://rahard.wordpress.com/category/teknologi-informasi/">Teknologi Informasi</a>, <a href="http://rahard.wordpress.com/category/ti/">TI</a> Tagged: <a href="http://rahard.wordpress.com/tag/postaday2012/">postaday2012</a>, <a href="http://rahard.wordpress.com/tag/teknologi/">teknologi</a>, <a href="http://rahard.wordpress.com/tag/teknologi-informasi/">Teknologi Informasi</a> <a href="http://feeds.wordpress.com/1.0/gocomments/rahard.wordpress.com/11312/" rel="nofollow"><img alt="" border="0" src="http://feeds.wordpress.com/1.0/comments/rahard.wordpress.com/11312/" /></a> <img alt="" border="0" height="1" src="http://stats.wordpress.com/b.gif?host=rahard.wordpress.com&blog=4287&post=11312&subd=rahard&ref=&feed=1" width="1" />]]></content:encoded>
	<dc:date><![CDATA[2012-11-05T05:12:35+00:00]]></dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://rahard.wordpress.com/2012/11/04/tanpa-uang-kertas/">
	<title><![CDATA[Budi Rahardjo: Tanpa Uang Kertas]]></title>
	<link>http://rahard.wordpress.com/2012/11/04/tanpa-uang-kertas/</link>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Jaman sekarang adalah jaman serba digital elektronik. Demikian pula uang katanya akan menuju ke uang elektronik (e-money). Namun karena kita sudah terlanjur banyak menggunakan uang kertas, maka perubahan kebiasaan ternyata tidak mudah.</p>
<p>Salah satu masalah yang dihadapi oleh uang digital adalah aspek anonim. Uang kertas memungkinkan transaksi anonim. Kita memberikan uang jajan kepada anak-anak, cucu, dan keponakan masih menggunakan uang kertas. Kalau di luar negeri, tips di restoran juga masih menggunakan uang kertas (atau logam). Di Indonesia, memberi uang untuk pengemis juga masih menggunakan uang kertas (logam). Belum lagi untuk transaksi di bawah tangan. Padahal katanya jumlah transaksi seperti ini masih cukup besar. Artinya, perubahan ke uang digital masih membutuhkan waktu yang cukup lama.</p>
<p>Di majalah IEEE diceritakan tentang pengalaman seseorang (di Amerika) yang mencoba hidup satu tahun tanpa menggunakan uang kertas. Nah, ada yang berani mencoba ini di Indonesia? Naik angkutan umum bisa gak ya pakai kartu? he he he</p>
<p>Uang kertas (logam) sebetulnya sangat bermasalah. Untuk membuat dan mendistribusikan uang kertas itu sangat mahal. Mungkin uang 2000-an kita itu biaya pembuatannya lebih dari itu. Belum lagi ada masalah dengan uang palsu. Jadi uang digital sebetulnya sangat dinantikan baik oleh regulator ataupun kita sebagai pengguna. Masanya akan datang. Tinggal, kapannya?</p>
<br />Filed under: <a href="http://rahard.wordpress.com/category/teknologi-informasi/">Teknologi Informasi</a>, <a href="http://rahard.wordpress.com/category/ti/">TI</a> Tagged: <a href="http://rahard.wordpress.com/tag/it/">IT</a>, <a href="http://rahard.wordpress.com/tag/postaday2012/">postaday2012</a>, <a href="http://rahard.wordpress.com/tag/teknologi/">teknologi</a>, <a href="http://rahard.wordpress.com/tag/teknologi-informasi/">Teknologi Informasi</a> <a href="http://feeds.wordpress.com/1.0/gocomments/rahard.wordpress.com/11309/" rel="nofollow"><img alt="" border="0" src="http://feeds.wordpress.com/1.0/comments/rahard.wordpress.com/11309/" /></a> <img alt="" border="0" height="1" src="http://stats.wordpress.com/b.gif?host=rahard.wordpress.com&blog=4287&post=11309&subd=rahard&ref=&feed=1" width="1" />]]></content:encoded>
	<dc:date><![CDATA[2012-11-04T11:29:17+00:00]]></dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://dailysocial.net/2012/11/04/dailyssimo-apakah-anda-kecanduan-internet/">
	<title><![CDATA[DailySocial: [Dailyssimo] Apakah Anda Kecanduan Internet?]]></title>
	<link>http://dailysocial.net/2012/11/04/dailyssimo-apakah-anda-kecanduan-internet/</link>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Semakin masuknya internet dalam kehidupan kita menyebabkan kadang kita tidak sadar apakah intensitas penggunaan internet masih wajar atau sudah melebihi takaran. Ya memang tidak ada takaran baku tentang penggunaan internet yang normal sih namun saya yakin secara common sense tubuh kita pun bisa memberikan tanda-tanda jika kelihatannya kita sudah terlalu banyak menggunakan internet namun apakah kita mesti menunggu sampai kecanduan dahulu baru bisa mengetahuinya? Saya pikir tidak ya karena sekarang mulai banyak kajian-kajian dan pusat bantuan untuk mengatasi problem kecanduan internet ini. Ya, ternyata banyak yang sudah memasuki fase &#8220;masalah&#8221; dalam kecenderungan kecanduan dalam menggunakan internet ini.</p>
<p><span id="more-35616"></span></p>
<p>Pada beberapa tahun yang silam saya pernah menulis <a href="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?url=aHR0cDovL2Jhbmd3aW4ubmV0LzIwMDkvMDMvYXJlLXlvdS1hbi1pbnRlcm5ldC1hZGRpY3Qv" target="">blogpost</a> tentang ciri-ciri seseorang bila ia terkena kecanduan internet, pada saat itu kasus ini masih sedikit diangkat ke permukaan, kini <a href="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?url=aHR0cHM6Ly93d3cuZ29vZ2xlLmNvLmlkL3NlYXJjaD9xPWludGVybmV0K2FkZGljdGlvbiZhbXA7cmx6PTFDMUFTVU1fZW5JRDQ4N0lENDg3JmFtcDthcT0wJmFtcDtvcT1pbnRlcm5ldCthZGRpY3Q=" target="">banyak artikel-artikel</a> dan juga <a href="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?url=aHR0cDovL2VuLndpa2lwZWRpYS5vcmcvd2lraS9JbnRlcm5ldF9hZGRpY3Rpb25fZGlzb3JkZXI=" target="">halaman wikipedia yang khusus membahas masalah kecanduan internet ini</a>.</p>
<p>Bagaimana Anda mengetahui jika Anda kecanduan internet atau bahkan mulai muncul masalah-masalah yang diakibatkan olehnya? Kini ada <a href="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?url=aHR0cHM6Ly93d3cuZ29vZ2xlLmNvLmlkL3NlYXJjaD9xPWludGVybmV0K2FkZGljdGlvbiZhbXA7cmx6PTFDMUFTVU1fZW5JRDQ4N0lENDg3JmFtcDthcT0wJmFtcDtvcT1pbnRlcm5ldCthZGRpY3Q=" target="">situs</a> yang menawarkan sebuah tes yang bisa menunjukkan apakah Anda kecanduan internet atau tidak yang merupakan bagian dari organisasi khusus kecanduan internet bernama <a href="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?url=aHR0cDovL3d3dy5uZXRhZGRpY3Rpb24uY29tLw==" target="">Netaddiction</a>.</p>
<p>Pada saat saya menulis blogpost tentang ciri-ciri seseorang bila kecanduan internet saya pikir isue tersebut belumlah sebesar sekarang, namun kini seperti yang dipaparkan oleh artikel di Forbes ini, mereka menyebut kasus kecanduan internet ini sebagai Penyakit Kejiwaan Baru (<a href="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?url=aHR0cDovL3d3dy5mb3JiZXMuY29tL3NpdGVzL2FsaWNlZ3dhbHRvbi8yMDEyLzEwLzAyL3RoZS1uZXctbWVudGFsLWhlYWx0aC1kaXNvcmRlci1pbnRlcm5ldC1hZGRpY3Rpb24v" target="">Internet Addiction Is The New Mental Health Disorder</a>). Dalam artikel lainnya juga disebutkan bahwa kecanduan internet bisa dilihat pada adanya perubahan pada otak (masih diperdebatkan apakah kecanduan internet penyebabnya ataupun justru hasil dari kelainan tersebut).</p>
<p>Lalu bagaimana menyikapinya? Tentunya kita harus tahu dahulu tanda-tanda dan simptomnya sebelum masuk ke fase penyembuhan. Berdasarkan panduan yang saya dapatkan dari <a href="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?url=aHR0cDovL3d3dy5oZWxwZ3VpZGUub3Jn" target="">Helpguide.org</a>, kecanduan internet bisa dibagi dalam beberapa kategori, yaitu:</p>
<ul>
<li><strong>Kecanduan Cybersex:</strong> Dorongan untuk menggunakan internet sebagai penyaluran hasrat seksual, seperti misalnya melihat situs-situs pornografi, masuk secara regular ke chatroom khusus dewasa, masuk ke situs-situs penyedia role-play. Dan itu semua berpengaruh secara negatif pada hubungan intim di dunia nyata.</li>
<li><strong>Kecanduan Cyber-Relationship:</strong> Ini bisa digambarkan dengan bagaimana seseorang tidak bisa lepas dari aktivitas di jaringan sosial (social networking), chatroom, dan messaging yang pada satu titik mereka menganggapnya jauh lebih penting dibandingkan dengan hubungan pada keluarga dan teman-teman di dunia nyata.</li>
<li><strong>Net Compulsions:</strong> Ini bisa dicontohkan dengan dorongan bermain online gaming yang begitu tinggi, jual-beli saham online, dorongan menggunakan situs-situs lelang online seperti EBay, yang kesemuanya berpengaruh pada kondisi finansial dan juga kondisi kerja.</li>
</ul>
<p>Anda berpeluang memiliki resiko tinggi mengidap kecanduan internet jika:</p>
<ul>
<li><strong>Anda penderita kecemasan (anxiety):</strong> Anda mungkin menggunakan internet untuk mengalihkan perhatian Anda terhadap kekhawatiran-kekhawatiran yang muncul di kepala Anda. Seperti penderita obsessive-compulsive disorder, penderita kecemasan pun juga bisa mengakibat perilaku berlebihan pada saat memeriksa email yang masuk dan juga penggunaan internet.</li>
<li><strong>Anda penderita depresi:</strong> Internet mungkin bisa jadi pelarian dari perasaan depresi yang Anda derita, namun penggunaan internet berlebihan pun bisa memperburuk situasi. Perasaan kesepian, terisolasi dantambahan tekanan stress justru muncul diakibatkan oleh kecanduan internet tersebut.</li>
<li><strong>Anda penderita kecanduan hal-hal lainnya:</strong> Pada tingkatan tertentu banyak penderita kecanduan internet memiliki kecanduan-kecanduan lain seperti narkoba, alkohol, gambling, dan sex.</li>
<li><strong>Anda memiliki kelemahan dalam bersosialisasi:</strong> Penderita kecanduan internet biasanya menggunakan situs-situs jejaring sosial, instant messaging, atau online gaming sebagai cara yang menurut mereka aman untuk menjalin hubungan baru.</li>
<li><strong>Anda adalah remaja yang kurang bahagia:</strong> Dengan menggunakan internet mereka berfikir bisa memposisikan diri mereka pada tempat yang nyaman bagi mereka.</li>
<li><strong>Anda adalah seseorang yang mobilitasnya terbatasi:</strong> Misalnya mungkin Anda memasuki sebuah situasi seperti menjadi orang tua baru bagi anak bayi, sehingga Anda cenderung mengalihkan aktivitas Anda ke dunia internet.</li>
<li><strong>Anda penderita stress:</strong> Ketika banyak orang menyangka menggunakan internet bisa mengurangi tingkat stress namun sebenarnya yang terjadi justru efek kontraproduktif. Makin lama Anda menggunakan internet maka makin tinggi level stress yang akan Anda rasakan.</li>
</ul>
<p>Lalu apa tanda-tanda yang menunjukkan jika Anda mulai kecanduan internet?:</p>
<ul>
<li><strong>Sering lupa waktu dalam menggunakan internet:</strong> Apakah Anda sering mendapati menggunakan internet lebih lama dari apa yang Anda niatkan? Apakah niat menggunakan internet beberapa menit berubah jadi beberapa jam? Lalu apakah Anda merasa kesal jika saat menggunakan internet ada yang mengganggu?</li>
<li><strong>Memiliki masalah dalam menyelesaikan pekerjaan di rumah dan kantor:</strong> Apakah banyak cucian yang belum dicuci lalu persediaan makanan di kulkas kosong karena Anda sibuk online? Atau mungkin Anda sering pulang malam karena tidak bisa menyelesaikan pekerjaan tepat waktu? Atau justru tinggal lebih lama di kantor setelah rekan-rekan Anda pulang agar bisa menggunakan internet secara bebas?</li>
<li><strong>Terisolasi dari keluarga dan teman:</strong> Apakah kehidupan sosial Anda terganggu karena Anda lebih sering menghabiskan waktu online? Apakah Anda mengabaikan keluarga dan teman-teman Anda? Apakah Anda merasa tidak ada teman-teman ataupun keluarga yang bisa mengerti Anda dibandingkan dengan teman-teman online Anda?</li>
<li><strong>Merasa bersalah atau defensif tentang penggunaan internet Anda:</strong> Apakah Anda merasa lelah menghadapi sikap pasangan Anda untuk menghentikan aktivitas Anda di internet dan menghabiskan waktu lebih banyak dengan mereka? Apakah Anda menyenmbunyikan jumlah pemakaian internet Anda terhadap atasan dan keluarga serta apa saja yang Anda lakukan di internet?</li>
<li><strong>Merasakan euforia ketika terlibat dalam kegiatan di internet:</strong> Apakah Anda menggunakan internet sebagai sarana ekspresi pada saat Anda stress, sedih, puas atau excite? Apakah Anda pernah mencoba batas kemampuan Anda berinternet namun gagal?</li>
</ul>
<p>Bila salah satu poin di atas sudah mulai terjadi pada Anda maka mungkin sudah seharusnya Anda mulai waspada.</p>
<p><em><img alt="" class="alignleft" height="190" src="http://api.dailysocial.net/wp-content/uploads/2012/07/Screen-Shot-2012-07-29-at-2.42.02-PM.png" width="188" />Abang Edwin adalah seorang praktisi online community management sejak tahun 1998 jauh sebelum istilah social media/social network muncul di dunia internet. Ia memulai perjalanan eksperimentasinya dengan beberapa komunitas online yang akhirnya berkembang sukses pada saat itu, sampai saat ini ia pun masih memberikan konsultasi-konsultasi mengenal karakter dan membina komunitas online bagi brand/agency maupun perseorangan.</em></p>
<p><em>Ia sempat bekerja di Yahoo! selama lebih dari 4 tahun sebagai community manager dan sempat pula menjabat sebagai Country Manager untuk Thoughtbuzz, sebuah perusahaan start-up social media monitoring. Kini ia menjabat sebagai konsultan social media bagi The Jakarta Post Digital.</em></p>
<p><em>Untuk mendapatkan update terbaru, Anda bisa mengikuti @<a href="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?url=aHR0cDovL3R3aXR0ZXIuY29tL2Jhbmd3aW5pc3NpbW8=">bangwinissimo</a> di Twitter, atau membaca blognya di <a href="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?url=aHR0cDovL2Jhbmd3aW4ubmV0Lw==">bangwin.net</a>.</em></p>
 <img height="1" src="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?view=1&post_id=35616" width="1" />]]></content:encoded>
	<dc:date><![CDATA[2012-11-04T06:28:03+00:00]]></dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://www.excellent.co.id/product-services/zimbra/solved-zimbra-tidak-bisa-mengirim-email-keluar-not-permitted-to-relay-through-this-server/">
	<title><![CDATA[Masim Vavai Sugianto: Solved : Zimbra tidak Bisa Mengirim Email Keluar, not Permitted to Relay Through this Server]]></title>
	<link>http://www.excellent.co.id/product-services/zimbra/solved-zimbra-tidak-bisa-mengirim-email-keluar-not-permitted-to-relay-through-this-server/</link>
	<content:encoded><![CDATA[Kemarin malam ada salah satu klien PT. Excellent yang menghubungi team support terkait masalah pada mail server mereka. Awalnya mereka mengubah IP public menjadi IP private didalam DMZ. Setelah beres, ternyata ada pesan error : <em>“warning: problem talking to server 127.0.0.1:10031″</em>. Pesan ini muncul karena <a href="http://vavai.com/2011/03/13/tips-anti-spam-aktivasi-policyd-rate-limit-sending-message-pada-zimbra-mail-server-versi-7/">service PolicyD</a> tidak otomatis berjalan dan untuk mengatasinya bisa menjalankan perintah : <strong>su – zimbra -c “zmcbpolicydctl start</strong>”

<a class="highslide" href="http://vavai.com/wp-content/uploads/2012/10/zimbra3.png"><img alt="" class="size-full wp-image-6437 alignright" height="174" src="http://vavai.com/wp-content/uploads/2012/10/zimbra3.png" title="zimbra" width="243" /></a>Pada saat proses troubleshooting, ada beberapa konfigurasi yang diubah, sehingga saat problem diatas selesai, muncul problem tambahan, yaitu tidak bisa mengirim email ke domain-domain selain domain lokal.

Berikut adalah contoh pesan mailer-daemon yang muncul :
<blockquote>Oct 30 03:00:28 mail postfix/smtp[11620]: 2B6601A60002: to=&lt;vavai@vavai.com&gt;, relay=vavai.com[174.120.9.9]:25, delay=1.6, delays=0.13/0.02/0.75/0.68, dsn=5.0.0, status=bounced (host vavai.com[174.120.9.9] said: 550-Please turn on SMTP Authentication in your mail client, or login to the 550-IMAP/POP3 server before sending your message.  mail.excellent.co.id 550-[202.43.115.188]:45815 is not permitted to relay through this server without 550 authentication. (in reply to RCPT TO command))</blockquote>
Baca selengkapnya :<a href="http://www.excellent.co.id/product-services/zimbra/solved-zimbra-tidak-bisa-mengirim-email-keluar-not-permitted-to-relay-through-this-server/"> "Solved : Zimbra tidak Bisa Mengirim Email Keluar, not Permitted to Relay Through this Server"</a>]]></content:encoded>
	<dc:date><![CDATA[2012-11-04T04:52:33+00:00]]></dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://direktif.web.id/2012/11/blog-halaman-statis/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=blog-halaman-statis">
	<title><![CDATA[Ikhlasul Amal: Blog Berbasis Halaman Statis]]></title>
	<link>http://direktif.web.id/2012/11/blog-halaman-statis/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=blog-halaman-statis</link>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Ini penyakit lama jika sudah mulai peduli menulis blog kembali:
otak-atik alat bantu. Ya, mesin blog atau <i>blog engine</i>.
Bertepatan pula, beberapa hari lalu Rizqi Jamaluddin menulis tentang
<a href="http://r7.web.id/blog/focus-not-flex" title="Focus, Not Flex">alat bantu baru yang digunakan</a>, <a href="http://getkirby.com/">Kirby</a>. Tambah bikin penasaran.</p>

<p>Lebih dari sekadar Kirby, alat bantu blog berbasis berkas
(<i>file-based</i>) menggiurkan dibandingkan pendekatan klasik
basisdata yang lebih umum diterima. Sebenarnya semacam retrospeksi,
kembali ke gaya lama, karena secara umum situs web dimulai dari
halaman statis representasi berkas <abbr title="Hypertext Markup Language">HTML</abbr>. Selanjutnya materi yang dinamis diimbangi
dengan halaman web yang dihasilkan secara dinamis pula, lewat
pemrograman dan langkah selanjutnya dibantu basis data.</p>

<p><span id="more-225"></span></p>

<p>Sayangnya, koneksi ke basis data berongkos mahal dan dalam hal blog
dapat terlihat mubazir: diakses banyak orang, halaman yang
dibaca berulang-ulang tsb. hasil query berkali-kali ke basis data.
Adanya leher botol dalam hal koneksi basis data ini sudah
berkali-kali dialami situs web ramai. Salah satu penghematan yang
dapat dilakukan misalnya dengan menyediakan tembolok (<i>cache</i>)
di antara aplikasi dan basis data. Untuk WordPress misalnya,
tembolok ini dipasang dalam bentuk <a href="http://wordpress.org/extend/plugins/wp-super-cache/" title="WP Super Cache"><i>plugin</i> yang memiliki konfigurasi
yang leluasa disetel</a>. Kendati demikian, masih terasa sayang jika
disadari bahwa menampilkan judul blog yang pendek pun tetap perlu
query ke basis data.</p>

<p>Ada dua pendekatan penggunaan halaman web statis, tanpa akses ke
basis data:</p>

<ol>
<li>Halaman blog dikompilasi dari berkas-berkas bahan menjadi
 halaman HTML dan berkas HTML ini yang disediakan untuk server
 web. Alat bantu berbasis bahasa skrip seperti Perl/Python/Ruby
 menggunakan pendekatan ini. Hyde, Blaag, Tinkerer sebagai
 <a href="http://wiki.python.org/moin/PythonBlogSoftware" title="Python Blog Software">contoh dari Python</a> dan jika masih ingat pemain tua
 <a href="http://www.movabletype.com/" title="Movable Type">Movable Type</a>
 di atas Perl juga menggunakan teknik &#8220;kompilasi&#8221; ini dari basis
 data. </li>
<li>Halaman blog dihasilkan secara dinamis dengan cara dibaca dari
 bahan-bahan berupa berkas yang berlokasi di subdirektori
 tertentu. Jadi aspek dinamis dalam bentuk aplikasi penghasil
 halaman web masih ada, namun tidak lagi dilakukan <i>query</i>
 ke basis data.</li>
</ol>

<p>Alat bantu blog memang tidak hanya tentang cara menghasilkan format
HTML, melainkan juga perangkat-perangkat lain yang berkontribusi.
Untuk komentar, hampir semua solusi halaman statis ini merujuk pada
<a href="http://disqus.com" title="Disqus – Elevating the discussion">Disqus</a> yang menyediakan layanan komentar untuk halaman web statis &#8211;
mereka sendiri menggunakan JavaScript. Bagaimana dengan
<a href="http://intensedebate.com" title="IntenseDebate – Comment/Trackback Moderation">IntenseDebate</a>, kok seperti tidak diacuhkan? Apa karena sudah
termasuk Keluarga Automattic? Pemasangan komentar relatif mudah,
<a href="http://disqus.com/for-websites/publishers" title="Disqus– for websites">tinggal disisipkan fragmen JavaScript</a>.</p>

<p>Hal kedua yang krusial terutama bagi saya adalah tema yang tersedia.
Bagian ini memang tidak terkait langsung dengan pendekatan
dinamis/statis, tetapi tingkat kesohoran alat bantu blog. Kian
semarak komunitas pengguna alat bantu tsb. biasanya diikuti semakin
banyak tema tersedia. Sederhana dan elegan adalah syarat utama
keperluan saya.</p>

<p>Hasil akhir: Kirby terlihat lebih menjanjikan dibanding alat bantu
lain dalam kriteria ini, perangkat pendukung utama sudah tersedia.
Kendala yang saya hindari sekarang: aktivasi <a href="http://getkirby.com/answers" title="Kirby – Answers">Kirby perlu dana
USD&nbsp;39</a>. Memang bukan harga mahal, namun saya masih ingin
berhemat untuk acara revitalisasi blog ini.</p>

<p>Jadi tunggu dulu hingga ditemukan jenis alat bantu yang memenuhi
harapan atau anggaran murah tsb. saya setujui.</p>]]></content:encoded>
	<dc:date><![CDATA[2012-11-04T03:06:54+00:00]]></dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://wiryanto.wordpress.com/2012/11/03/sndtp-2012-kamis-29112012/">
	<title><![CDATA[Wiryanto Dewobroto: SNDTP-2012 Kamis 29/11/2012]]></title>
	<link>http://wiryanto.wordpress.com/2012/11/03/sndtp-2012-kamis-29112012/</link>
	<content:encoded><![CDATA[Download high resolution PDF brosur (1.4 Mb)<img alt="" border="0" height="1" src="http://stats.wordpress.com/b.gif?host=wiryanto.wordpress.com&blog=556487&post=8787&subd=wiryanto&ref=&feed=1" width="1" />]]></content:encoded>
	<dc:date><![CDATA[2012-11-03T02:28:27+00:00]]></dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://dailysocial.net/2012/11/03/lagi-aplikasi-asal-indonesia-dibajak-oknum-pengembang-asing/">
	<title><![CDATA[DailySocial: Lagi, Aplikasi Asal Indonesia Dibajak Oknum Pengembang Asing]]></title>
	<link>http://dailysocial.net/2012/11/03/lagi-aplikasi-asal-indonesia-dibajak-oknum-pengembang-asing/</link>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Mei lalu, kejadian kurang mengenakkan dialami oleh <em>game</em> buatan <a href="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?url=aHR0cDovL2RhaWx5c29jaWFsLm5ldC9wb3N0L2dhbWUtYnVhdGFuLXRvZ2UtcHJvZHVjdGlvbnMtaW5mZWN0b25hdG9yLTItZGktcG9ydGluZy10YW5wYS1pemlu">Toge Productions, Infectonator 2</a>. <em>Game</em> yang aslinya berbasis flash tersebut diporting tanpa izin oleh seorang oknum pengembang Android. Hasilnya, sebuah <em>game</em> berkualitas rendah bajakan dari Infectonator 2 hadir di Google Play. Kini, kejadian yang sama juga dialami oleh <em>game</em> Chase Burger.<span id="more-35612"></span><br />
<em>Game</em> <a href="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?url=aHR0cDovL2RhaWx5c29jaWFsLm5ldC9wb3N0L2VsdmVudGFsZXMtcGVuZ2VtYmFuZy1nYW1lLWFzYWwtc3VyYWJheWEtcmlsaXMtZ2FtZS10ZXJiYXJ1LWNoYXNlLWJ1cmdlcg==">Chase Burger</a> aslinya merupakan sebuah <em>game</em> yang berbasis pada platform Nokia S40 dan Nokia S60. <em>Game</em> yang dikembangkan oleh Elventales, pengembang asal Surabaya itu merupakan <em>game</em> yang meraih penghargaan untuk kategori unduhan terbanyak dalam gelaran Mobile Game Developer War 3.</p>
<p>Kini versi lain dari <em>game</em> tersebut ditemukan di iTunes. Sebuah <em>game</em> bernama <a href="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?url=aHR0cHM6Ly9pdHVuZXMuYXBwbGUuY29tL3VzL2FwcC9odW5ncnktY2hhc2UvaWQ1NzIzOTIwMjk/bXQ9OA==">Hungry Chase</a> dengan <em>screenshot</em> yang mirip dengan <em>game</em> Chase Burger bisa diunduh secara gratis untuk pengguna platform iOS. <em>Game</em> tersebut dibuat oleh sebuah akun bernama Zhang Huimei. Selain mirip sekali, masih ada tulisan Elventales dalam screenshot aplikasi tersebut di iTunes.</p>
<p>Akun Zhang Huimei sendiri tercatat memiliki beberapa aplikasi terdaftar di iTunes. Selain Hungry Chase juga ada <em>game</em> <a href="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?url=aHR0cHM6Ly9pdHVuZXMuYXBwbGUuY29tL3VzL2FwcC9hbmdyeS1jYXItcHJvL2lkNTY0OTk1MTI0P210PTg=">Angry Car</a>, <a href="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?url=aHR0cHM6Ly9pdHVuZXMuYXBwbGUuY29tL3VzL2FwcC9waWctcnVuLXJ1bi9pZDU1NzE3MDM2ND9tdD04">Pig Run Run</a>, dan game <a href="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?url=aHR0cHM6Ly9pdHVuZXMuYXBwbGUuY29tL3VzL2FwcC9ydW4tYmVhci1ydW4tZnJlZS9pZDU2MjgwMDA0NT9tdD04">Run Bear Run</a>. Belum diketahui apakah <em>game-game</em> tersebut juga merupakan porting tanpa izin dari <em>game</em> oleh pengembang lain atau memang karya asli Zhang Huimei.</p>
<p>Selain tersedia untuk platform Nokia, <em>game</em> ini juga telah dibuat oleh Elventales dalam sebuah <em>game</em> flash yang dapat dimainkan dari <a href="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?url=aHR0cDovL2VsdmVudGFsZXMuY29tL2NoYXNlLWJ1cmdlci1mbGFzaC8=">situs Elventales</a>. Mengingat kejadian yang menimpa Infectonator 2, sepertinya dari sinilah asal <em>source game</em> yang kemudian di-<em>porting</em> oleh sang oknum pengembang menjadi <em>game</em> berbasis iOS.</p>
<p>Informasi tentang kejadian ini pertama kali diketahui dari twit <a href="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?url=aHR0cHM6Ly90d2l0dGVyLmNvbS9uYXJlbmRhL3N0YXR1cy8yNjM5MDk0Mzg3NzQxOTQxNzY=">Narenda Wicaksono</a>. Beberapa penggemar Elventales sendiri telah melaporkan kejadian ini kepada Elventales melalui <a href="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?url=aHR0cDovL3d3dy5mYWNlYm9vay5jb20vRWx2ZW50YWxlc0dhbWVz">akun Facebook Elventales</a>. Mahdi Bashroni, CEO Elventales, dalam wawancara melalui email mengatakan bahwa pihaknya akan segera melaporkan kejadian ini kepada Apple agar <em>game</em> tersebut segera ditarik dari iTunes. Biasanya jika buktinya cukup, proses penarikan ini tidak akan berlangsung lama.</p>
<p>Kejadian ini sendiri merupakan sebuah “kecolongan” bagi Apple mengingat proses ketat yang mereka terapkan untuk semua aplikasi yang di-<em>submit</em> ke iTunes. Tetapi tentu saja, kesalahan terbesar dalam kejadian ini ada pada oknum pembajak yang melanggar hak cipta dari <em>game</em> Chase Burger.</p>
 <img height="1" src="http://api.dailysocial.net/wp-content/plugins/wordpress-feed-statistics/feed-statistics.php?view=1&post_id=35612" width="1" />]]></content:encoded>
	<dc:date><![CDATA[2012-11-03T02:00:42+00:00]]></dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://feedproxy.google.com/~r/BennyChandra/~3/xEQfjiO7yYA/">
	<title><![CDATA[Benny Chandra: Musisi Indonesia, Yuk Lebih Mencintai Bahasa Indonesia]]></title>
	<link>http://feedproxy.google.com/~r/BennyChandra/~3/xEQfjiO7yYA/</link>
	<content:encoded><![CDATA[Musisi Indonesia, Yuk Lebih Mencintai Bahasa Indonesia: Tulisan saya di Yahoo! Indonesia pada akhir bulan Oktober lalu untuk memeriahkan Bulan Bahasa.<br />
<br />
[ » ]<div class="feedflare">
<a href="http://feeds.feedburner.com/~ff/BennyChandra?a=xEQfjiO7yYA:BZW-MXaP6Ds:yIl2AUoC8zA"><img border="0" src="http://feeds.feedburner.com/~ff/BennyChandra?d=yIl2AUoC8zA" /></a>
</div><img height="1" src="http://feeds.feedburner.com/~r/BennyChandra/~4/xEQfjiO7yYA" width="1" />]]></content:encoded>
	<dc:date><![CDATA[2012-11-02T14:53:34+00:00]]></dc:date>
</item>

</rdf:RDF>
